[
  {
    "pregunta": "Un ejemplo de proposición es:",
    "opciones": [
      "1+3=1",
      "x+3=1",
      "f(x)=x+3",
      "quiero ser un gran militar"
    ],
    "respuesta": "1+3=1"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la tautología",
    "opciones": [
      "pvq <=> p",
      "pvq <=> q",
      "pvq <=> (qvp)",
      "pvq <=> qvp"
    ],
    "respuesta": "pvq <=> qvp"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la contradicción",
    "opciones": [
      "pvq <=> p",
      "pvq <=> q",
      "pvq <=> (qvp)",
      "pvq <=> qvp"
    ],
    "respuesta": "pvq <=> (qvp)"
  },
  {
    "pregunta": "Considere la proposición 'p: Daniel no está triste', 'p' está dada por:",
    "opciones": [
      "Daniel está contento",
      "No es cierto que Daniel no está triste",
      "Daniel está feliz",
      "No se sabe si Daniel está triste o feliz"
    ],
    "respuesta": "No es cierto que Daniel no está triste"
  },
  {
    "pregunta": "Dadas las proposiciones, 'p:todos los cuerpos poseen masa'; 'q:la Tierra tiene atmósfera'. La proposición falsa es:",
    "opciones": [
      "si p, q",
      "si p entonces q",
      "¬pvq",
      "¬p"
    ],
    "respuesta": "¬p"
  },
  {
    "pregunta": "Dadas las proposiciones, 'p:todos los cuerpos poseen masa'; 'q:la Tierra tiene atmósfera'. La proposición verdadera es:",
    "opciones": [
      "si ¬p, q",
      "si p entonces ¬q",
      "¬pvq",
      "¬p"
    ],
    "respuesta": "¬p"
  },
  {
    "pregunta": "Considere las dos proposiciones 'p: 2=3', 'q: raíz cuadrada de 4=-2'. Una proposición verdadera es:",
    "opciones": [
      "p si q",
      "¬p entonces q",
      "pvq",
      "¬p si q"
    ],
    "respuesta": "p si q"
  },
  {
    "pregunta": "Considere las proposiciones 'p:este polígono tiene 4 lados', 'q: este polígono es un cuadrado'. La proposición verdadera es:",
    "opciones": [
      "q entonces p",
      "p entonces q",
      "p si q",
      "¬q entonces ¬p"
    ],
    "respuesta": "q entonces p"
  },
  {
    "pregunta": "Considere las dos proposiciones simples 'p: Juan es ecuatoriano', 'q: Juan es latinoamericano'. La condición suficiente está dada por la proposición:",
    "opciones": [
      "p",
      "q",
      "¬pvq",
      "-q"
    ],
    "respuesta": "p"
  },
  {
    "pregunta": "Considere dos proposiciones simples, la conjunción es verdadera:",
    "opciones": [
      "si las dos proposiciones simples son verdaderas",
      "si las dos proposiciones simples son falsas",
      "si las dos proposiciones simples tienen igual valor de verdad",
      "si las dos proposiciones simples tienen diferente valor de verdad"
    ],
    "respuesta": "si las dos proposiciones simples son verdaderas"
  },
  {
    "pregunta": "La disyunción es falsa:",
    "opciones": [
      "si las dos proposiciones simples son verdaderas",
      "si las dos proposiciones simples son falsas",
      "si las dos proposiciones simples tienen igual valor de verdad",
      "si las dos proposiciones simples no tienen diferente valor de verdad"
    ],
    "respuesta": "si las dos proposiciones simples son falsas"
  },
  {
    "pregunta": "El bicondicional es verdadero:",
    "opciones": [
      "si las dos proposiciones simples son verdaderas",
      "si las dos proposiciones simples son falsas",
      "si las dos proposiciones simples tienen igual valor de verdad",
      "si las dos proposiciones simples tienen diferente valor de verdad"
    ],
    "respuesta": "si las dos proposiciones simples tienen igual valor de verdad"
  },
  {
    "pregunta": "La disyunción exclusiva es verdadera:",
    "opciones": [
      "si las dos proposiciones simples son verdaderas",
      "si las dos proposiciones simples son falsas",
      "si las dos proposiciones simples tienen igual valor de verdad",
      "si las dos proposiciones simples tienen diferente valor de verdad"
    ],
    "respuesta": "si las dos proposiciones simples tienen diferente valor de verdad"
  },
  {
    "pregunta": "El conjunto E está formado por todos los escritores ecuatorianos. Una proposición verdadera es:",
    "opciones": [
      "para todo x que pertenece a E: x es quiteño",
      "existe al menos un x que pertenece a E: x es quiteño",
      "ninguno de los x que pertenecen a E: x es quiteño",
      "para todo x que pertenece a E: x no es quiteño"
    ],
    "respuesta": "existe al menos un x que pertenece a E: x es quiteño"
  },
  {
    "pregunta": "El conjunto E está formado por todos los escritores ecuatorianos. Una proposición falsa es:",
    "opciones": [
      "para todo x que pertenece a E: x es quiteño",
      "existe al menos un x que pertenece a E: x es quiteño",
      "existe al menos un x que pertenece a E: x no es quiteño",
      "ninguno de los x que pertenecen a E: x es quiteño"
    ],
    "respuesta": "para todo x que pertenece a E: x es quiteño"
  },
  {
    "pregunta": "Considere: la función proposicional P(x): x es felino y el conjunto G={x/x es gato}. Escoja la proposición verdadera:",
    "opciones": [
      "Para todo x elemento de G: P(x)",
      "Para todo x elemento de G: ¬P(x)",
      "Existe un x elemento de G: ¬P(x)",
      "Para todo x que no es elemento de G: P(x)"
    ],
    "respuesta": "Para todo x elemento de G: P(x)"
  },
  {
    "pregunta": "Considere: la función proposicional P(x): x es felino, el conjunto G={x/x es gato} y la proposición p:Existe un x elemento de G: P(x). La negación de la proposición p es:",
    "opciones": [
      "Para todo x elemento de G: P(x)",
      "Para todo x elemento de G: -P(x)",
      "Existe un x elemento de G: -P(x)",
      "Para todo x que no es elemento de G: P(x)"
    ],
    "respuesta": "Para todo x elemento de G: P(x)"
  },
  {
    "pregunta": "Considere: la función proposicional P(x): x es reptil y el conjunto S={x/x es serpiente}. La negación de la proposición 'p:Existe un x que pertenece a S: P(x)' es:",
    "opciones": [
      "Para todo x que pertenece a S: -P(x)",
      "Para todo x que no pertenece a S: ¬P(x)",
      "Para todo x que no pertenece a S: P(x)",
      "Para todo x que no pertenece a S: P(¬x)"
    ],
    "respuesta": "Para todo x que pertenece a S: -P(x)"
  },
  {
    "pregunta": "Considere: la función proposicional P(x): x es reptil y el conjunto S={x/x es serpiente}. La negación de la proposición 'p:Existe un x que pertenece a S: ¬P(x)' es:",
    "opciones": [
      "Para todo x que pertenece a S: -P(x)",
      "Para todo x que no pertenece a S: ¬P(x)",
      "Para todo x que pertenece a S: P(x)",
      "No existe ningún x que no pertenece a S: ¬P(x)"
    ],
    "respuesta": "Para todo x que pertenece a S: P(x)"
  },
  {
    "pregunta": "La expresión 'los hombres son mortales' es una proposición que se expresa:",
    "opciones": [
      "Para todo 'x' que pertenece al conjunto de los hombres: 'x' es mortal",
      "Para todo 'x' que pertenece al conjunto de los humanos: 'x' es mortal",
      "Existe algún 'x' que pertenece al conjunto de los hombres: 'x' es mortal",
      "La expresión no es una proposición"
    ],
    "respuesta": "Para todo 'x' que pertenece al conjunto de los hombres: 'x' es mortal"
  },
  {
    "pregunta": "El resultado de operar '4+8x2' es:",
    "opciones": [
      "10",
      "20",
      "24",
      "28"
    ],
    "respuesta": "20"
  },
  {
    "pregunta": "El resultado de operar '8÷4÷2' es:",
    "opciones": [
      "1",
      "2",
      "4",
      "0"
    ],
    "respuesta": "1"
  },
  {
    "pregunta": "El resultado de operar '4x8+2' es:",
    "opciones": [
      "34",
      "40",
      "64",
      "14"
    ],
    "respuesta": "34"
  },
  {
    "pregunta": "El resultado de operar '9-2(8-5)-1' es:",
    "opciones": [
      "2",
      "14",
      "20",
      "no se sabe el resultado"
    ],
    "respuesta": "2"
  },
  {
    "pregunta": "El inverso multiplicativo del resultado de la operación '9+3(5-8)-1' es:",
    "opciones": [
      "-1",
      "1",
      "1369",
      "0"
    ],
    "respuesta": "-1"
  },
  {
    "pregunta": "El opuesto aditivo del resultado de la operación '9+3(5-8)-1' es:",
    "opciones": [
      "-1",
      "1",
      "1369",
      "0"
    ],
    "respuesta": "1"
  },
  {
    "pregunta": "El neutro aditivo del resultado de la operación '9+3(5-8)-1' es:",
    "opciones": [
      "-1",
      "1",
      "1369",
      "0"
    ],
    "respuesta": "0"
  },
  {
    "pregunta": "El neutro multiplicativo del resultado de la operación '9+3(5-8)-1' es:",
    "opciones": [
      "-1",
      "1",
      "1369",
      "-1369"
    ],
    "respuesta": "1"
  },
  {
    "pregunta": "La diferencia de temperatura entre -3° y 5° es:",
    "opciones": [
      "2°",
      "4°",
      "8°",
      "-2°"
    ],
    "respuesta": "8°"
  },
  {
    "pregunta": "Los 3 socios-propietarios de un hostal deciden repartir los gastos equitativamente: luz bimestral $320 ($160/mes), teléfono $240/mes, cable $260/mes, predio anual $3600 ($300/mes). ¿Cuánto aporta mensualmente cada uno?",
    "opciones": [
      "$320",
      "$370",
      "$240",
      "$280"
    ],
    "respuesta": "$320"
  },
  {
    "pregunta": "Si tengo x dólares y deposito 2/7 de ellos, me quedo con:",
    "opciones": [
      "5/7x",
      "x",
      "2/7 x",
      "7/5 x"
    ],
    "respuesta": "5/7x"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja la proposición falsa",
    "opciones": [
      "el rango de una función par puede ser todos los reales",
      "el rango de una función par puede ser un conjuto unitario",
      "el rango de una función impar pueden ser todos los reales",
      "el rango de una función impar pueden ser los reales positivos"
    ],
    "respuesta": "el rango de una función impar pueden ser los reales positivos"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de una función par no puede ser",
    "opciones": [
      "todos los reales excepto el cero",
      "todos los reales",
      "todos los reales mayores o iguales a cero",
      "los enteros"
    ],
    "respuesta": "todos los reales mayores o iguales a cero"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la opción incorrecta. Una función par puede",
    "opciones": [
      "tener como Domino, todos los reales excepto el cero",
      "tener como Domino, todos los reales",
      "tener como Domino, todos los reales positivos",
      "tener como rango los reales positivos"
    ],
    "respuesta": "tener como Domino, todos los reales positivos"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja la proposición verdadera. Una función impar puede",
    "opciones": [
      "tener como rango, todos los reales",
      "tener como rango, todos los reales negativos",
      "tener como rango, todos los reales positivos",
      "tener como dominio los reales positivos"
    ],
    "respuesta": "tener como rango, todos los reales"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la opción incorrecta. Una función impar puede",
    "opciones": [
      "tener como Domino, todos los reales excepto el cero",
      "tener como Domino, todos los reales",
      "tener como Domino, todos los reales positivos",
      "tener como rango los reales positivos"
    ],
    "respuesta": "tener como Domino, todos los reales positivos"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la opción incorrecta. Una función creciente puede ser",
    "opciones": [
      "inyectiva",
      "sobreyectiva",
      "biyectiva",
      "constante"
    ],
    "respuesta": "constante"
  },
  {
    "pregunta": "Una función creciente es",
    "opciones": [
      "inyectiva",
      "sobreyectiva",
      "biyectiva",
      "constante"
    ],
    "respuesta": "inyectiva"
  },
  {
    "pregunta": "Una función decreciente no puede ser",
    "opciones": [
      "inyectiva",
      "sobreyectiva",
      "biyectiva",
      "constante"
    ],
    "respuesta": "constante"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la opción incorrecta. Una función decreciente es",
    "opciones": [
      "inyectiva",
      "monótona",
      "par",
      "constante"
    ],
    "respuesta": "par"
  },
  {
    "pregunta": "Una función monótona no puede ser",
    "opciones": [
      "inyectiva",
      "creciente",
      "decreciente",
      "constante"
    ],
    "respuesta": "constante"
  },
  {
    "pregunta": "Una función monótona no es",
    "opciones": [
      "inyectiva",
      "creciente",
      "decreciente",
      "par"
    ],
    "respuesta": "par"
  },
  {
    "pregunta": "Escoja la proposición verdadera",
    "opciones": [
      "una función es una relación",
      "los términos relación y función son sinónimos",
      "una relación es una función",
      "el gráfico de una función es un conjunto infinito de puntos"
    ],
    "respuesta": "una función es una relación"
  },
  {
    "pregunta": "Considere los conjuntos A, B no vacíos, y la función f de A en B. Seleccione la proposición verdadera.",
    "opciones": [
      "A se denomina rango de f",
      "A se denomina recorrido de f",
      "A es el dominio de f",
      "A es la imagen de f"
    ],
    "respuesta": "A es el dominio de f"
  },
  {
    "pregunta": "Elija la opción incorrecta",
    "opciones": [
      "El gráfico de una función lineal es una recta",
      "El gráfico de una función cuadrática es una parábola",
      "El gráfico de una función cuadrática es una recta",
      "El gráfico de una función constante es una recta"
    ],
    "respuesta": "El gráfico de una función cuadrática es una recta"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función dada por f(x)=log(6-x) es:",
    "opciones": [
      "{x/x>6}",
      "{x/x<6}",
      "{x/x es real}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/x<6}"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función dada por f(x)=log(x-6) es:",
    "opciones": [
      "{x/x>6}",
      "{x/x<6}",
      "{x/x es real}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/x>6}"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función dada por f(x)=log(6+x) es:",
    "opciones": [
      "{x/x>-6}",
      "{x/x<-6}",
      "{x/x es real}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/x<-6}"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función dada por f(x)=log(x+1/x) es:",
    "opciones": [
      "{x/-1<x<0}",
      "{x/x<-10 o x>0}",
      "{x/x<-1 y x>0}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/x es real positivo}"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función 'logaritmo de 6-x en base x' es:",
    "opciones": [
      "{x/x>-6}",
      "{x/x<-6}",
      "{x/0<x<6}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/0<x<6}"
  },
  {
    "pregunta": "El rango de la función dada por f(x)=log(6-x) está dado por el conjunto:",
    "opciones": [
      "{y/y>6}",
      "{y/y<6}",
      "{y/y es real}",
      "{y/y es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{y/y es real}"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función 'exponencial de 6-x en base 2' es:",
    "opciones": [
      "{x/x>-6}",
      "{x/x es real}",
      "{x/0<x<6}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/x es real}"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función 'exponencial de 6-x en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "{x/x>-6}",
      "{x/x es real}",
      "{x/0<x<6}",
      "{x/x es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{x/x es real}"
  },
  {
    "pregunta": "El rango de la función 'exponencial de 6-x en base 2' es:",
    "opciones": [
      "{y/y>-6}",
      "{y/y es real}",
      "{y/0<y<6}",
      "{y/y es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{y/y es real positivo}"
  },
  {
    "pregunta": "El rango de la función 'exponencial de 6-x en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "{y/y>-6}",
      "{y/y es real negativo}",
      "{y/0<y<6}",
      "{y/y es real positivo}"
    ],
    "respuesta": "{y/y es real positivo}"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de 6-x en base 2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "decreciente"
  },
  {
    "pregunta": "El 'exponencial de 6 en base 2' es:",
    "opciones": [
      "12",
      "32",
      "36",
      "64"
    ],
    "respuesta": "64"
  },
  {
    "pregunta": "El 'exponencial de 2 en base 6' es:",
    "opciones": [
      "12",
      "32",
      "36",
      "64"
    ],
    "respuesta": "36"
  },
  {
    "pregunta": "El 'logaritmo de 100' es:",
    "opciones": [
      "no se sabe",
      "1",
      "2",
      "-2"
    ],
    "respuesta": "2"
  },
  {
    "pregunta": "El 'logaritmo de 0.01' es:",
    "opciones": [
      "no se sabe",
      "1",
      "2",
      "-2"
    ],
    "respuesta": "-2"
  },
  {
    "pregunta": "El 'logaritmo de 1/2 en base 2' es:",
    "opciones": [
      "no se sabe",
      "-1",
      "2",
      "-2"
    ],
    "respuesta": "-1"
  },
  {
    "pregunta": "El 'logaritmo de la raíz cuadrada de 2 en base 2' es:",
    "opciones": [
      "no se sabe",
      "0.5",
      "1",
      "-0.5"
    ],
    "respuesta": "0.5"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de 6-x en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "creciente"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de x-6 en base 2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "creciente"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de x-6 en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "decreciente"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de 6-x en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "creciente"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de x-6 en base 2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "creciente"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de x-6 en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "decreciente"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de 6-x en base 2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "inyectiva"
    ],
    "respuesta": "inyectiva"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de 6-x en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "inyectiva",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "inyectiva"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de x-6 en base 2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "monótona",
      "decreciente"
    ],
    "respuesta": "monótona"
  },
  {
    "pregunta": "La función 'exponencial de x-6 en base 1/2' es:",
    "opciones": [
      "par",
      "impar",
      "creciente",
      "monótona"
    ],
    "respuesta": "monótona"
  },
  {
    "pregunta": "Las funciones f, g; son iguales:",
    "opciones": [
      "si y solo si f y g tienen el mismo dominio",
      "si y solo si f y g tienen el mismo rango y la misma regla de correspondencia",
      "si y solo si f y g tienen el mismo dominio y la misma regla de correspondencia",
      "Si tienen la misma regla de correspondencia"
    ],
    "respuesta": "si y solo si f y g tienen el mismo dominio y la misma regla de correspondencia"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la proposición verdadera.",
    "opciones": [
      "Toda función es una relación, pero no toda relación es una función.",
      "Toda relación es una función",
      "Una función es una relación en donde a cada elemento del conjunto de partida le corresponde un elemento del conjunto de llegada",
      "El conjunto de partida nunca puede ser igual al conjunto de llegada"
    ],
    "respuesta": "Toda función es una relación, pero no toda relación es una función."
  },
  {
    "pregunta": "Si en la función lineal dada por: f(x)=mx+b, m=0, entonces toma el nombre de:",
    "opciones": [
      "función lineal afín",
      "función constante",
      "función identidad",
      "función acotada"
    ],
    "respuesta": "función constante"
  },
  {
    "pregunta": "Si en la función lineal dada por: f(x)=mx+b, m=1 y b=0 entonces toma el nombre de:",
    "opciones": [
      "función lineal afín",
      "función constante",
      "función identidad",
      "función acotada"
    ],
    "respuesta": "función identidad"
  },
  {
    "pregunta": "La condición que se debe cumplir para que la función potencia tenga dominio y rango a todos los reales, es:",
    "opciones": [
      "el exponente debe ser entero",
      "el exponente debe ser par",
      "el exponente deber se impar",
      "el exponente puede ser par o impar"
    ],
    "respuesta": "el exponente deber se impar"
  },
  {
    "pregunta": "La función definida por: f(x)=|x|, es:",
    "opciones": [
      "es una función par",
      "es una función impar",
      "es una función inyectiva",
      "es una función creciente"
    ],
    "respuesta": "es una función par"
  },
  {
    "pregunta": "Si: y=f(x) y k<0. Seleccione la proposición verdadera.",
    "opciones": [
      "y=f(x)+k se desplaza la curva f(x), k unidades hacia abajo",
      "y=f(x)+k, se desplaza la curva f(x), k unidades hacia arriba",
      "y=f(x+k), se desplaza la curva f(x), k unidades hacia la derecha",
      "y=f(x+k), se desplaza la curva f(x), k unidades hacia la izquierda"
    ],
    "respuesta": "y=f(x)+k se desplaza la curva f(x), k unidades hacia abajo"
  },
  {
    "pregunta": "Si: y=f(x) y k<0 Seleccione la proposición verdadera",
    "opciones": [
      "y=f(x)+k se desplaza la curva f(x), k unidades hacia abajo",
      "y=f(x)+k, se desplaza la curva f(x), k unidades hacia arriba",
      "y=f(x+k) se desplaza la curva f(x), k unidades hacia la derecha",
      "y=f(x+k), se desplaza la curva f(x), k unidades hacia la izquierda"
    ],
    "respuesta": "y=f(x+k) se desplaza la curva f(x), k unidades hacia la derecha"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué condición es suficiente para que existe la composición 'fog'?",
    "opciones": [
      "el dominio de f y el dominio de g tengan elementos comunes",
      "el dominio de f y el rango de g tengan elementos comunes",
      "el rango de f y el rango de g tengan elementos comunes",
      "el rango de f y el dominio de g tengan elementos comunes"
    ],
    "respuesta": "el dominio de f y el rango de g tengan elementos comunes"
  },
  {
    "pregunta": "¿Que condición es suficiente para que existe la composición 'gof'?",
    "opciones": [
      "el dominio de f y el dominio de g tengan elementos comunes",
      "el dominio de f y el rango de g tengan elementos comunes",
      "el rango de f y el rango de g tengan elementos comunes",
      "el rango de f y el dominio de g tengan elementos comunes"
    ],
    "respuesta": "el rango de f y el dominio de g tengan elementos comunes"
  },
  {
    "pregunta": "En la función cuadrática, ¿cuál de las siguientes proposiciones es verdadera?",
    "opciones": [
      "El rango de la función siempre es todos los números reales.",
      "El rango de la función siempre es los números reales positivos.",
      "El rango de la función es un subconjunto de los números reales.",
      "El rango de la función podría ser todos los números reales."
    ],
    "respuesta": "El rango de la función es un subconjunto de los números reales."
  },
  {
    "pregunta": "En la función cuadrática, indique cual de las siguientes proposiciones es verdadera",
    "opciones": [
      "El dominio de la función siempre es todos los números reales.",
      "El dominio de la función siempre es los números reales positivos.",
      "El dominio de la función es un subconjunto de los números reales.",
      "El dominio de la función podría ser todos los números naturales."
    ],
    "respuesta": "El dominio de la función siempre es todos los números reales."
  },
  {
    "pregunta": "Dada la función potencia de 'n', la proposición verdadera es:",
    "opciones": [
      "Si n es par el rango de la función es el conjunto de los números reales.",
      "Si n es impar el rango de la función es el conunto de los números reales.",
      "Si n es par el dominio de la función es el conjunto de los números reales positivos incluido el cero.",
      "Si n es impar el dominio de la función es el conunto de los números reales positivos incluido el cero."
    ],
    "respuesta": "Si n es impar el rango de la función es el conunto de los números reales."
  },
  {
    "pregunta": "Dada la función potencia de 'n', la proposición verdadera es:",
    "opciones": [
      "Si n es par el rango de la función es el conjunto de los números reales positivos incluido el cero.",
      "Si n es impar el rango de la función es el conunto de los números reales positivos incluido el cero.",
      "Si n es par el dominio de la función es el conjunto de los números reales positivos incluido el cero.",
      "Si n es impar el dominio de la función es el conunto de los números reales positivos incluido el cero."
    ],
    "respuesta": "Si n es par el rango de la función es el conjunto de los números reales positivos incluido el cero."
  },
  {
    "pregunta": "Dadas las funciones f, g. La condición que debe cumplirse para que exista (f+g) es:",
    "opciones": [
      "Que exista la intersección de los rangos de las funciones.",
      "Que exista la intersección del dominio de las funciones.",
      "Que f sea una función par.",
      "Que g sea una función par."
    ],
    "respuesta": "Que exista la intersección del dominio de las funciones."
  },
  {
    "pregunta": "Dadas las funciones f, g. Para que que exista la función (f-g) debe cumplirse:",
    "opciones": [
      "Que exista la intersección de los rangos de las funciones.",
      "Que exista la intersección del dominio de las funciones.",
      "Que f sea una función par.",
      "Que g sea una función par."
    ],
    "respuesta": "Que exista la intersección del dominio de las funciones."
  },
  {
    "pregunta": "Considere una función f y seleccione la proposición es verdadera.",
    "opciones": [
      "Una función f es inyectiva, si a elementos distintos de su conjunto de partida, le corresponden elementos distintos del rango.",
      "Una función f es inyectiva, si a elementos iguales de su conjunto de partida, le corresponden elementos distintos del rango.",
      "Una función f es inyectiva, si a elementos distintos de su conjunto de partida, le corresponden elementos iguales del rango.",
      "Una función f es inyectiva, si a elementos iguales de su conjunto de partida, le corresponden elementos iguales del rango."
    ],
    "respuesta": "Una función f es inyectiva, si a elementos distintos de su conjunto de partida, le corresponden elementos distintos del rango."
  },
  {
    "pregunta": "Considere una función f y seleccione la proposición se verdadera.",
    "opciones": [
      "Si f es biyectiva, entonces existe su inversa.",
      "Si f es inyectiva, entonces existe su inversa.",
      "Si f es sobreyectiva, entonces existe su inversa.",
      "Si f es par, entonces existe su inversa."
    ],
    "respuesta": "Si f es biyectiva, entonces existe su inversa."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cual de las siguientes proposiciones es verdadera.",
    "opciones": [
      "La inversa de una función cuando existe, no es única.",
      "La inversa de una función cualquiera no siempre existe, pero la inversa de una función biyectiva siempre existe.",
      "En general, las graficas de la función y su inversa, no son simétricas respecto a la función identidad.",
      "Al componer una función con su inversa se obtiene una función constante."
    ],
    "respuesta": "La inversa de una función cualquiera no siempre existe, pero la inversa de una función biyectiva siempre existe."
  },
  {
    "pregunta": "Calcule la suma de los elementos del rango de la función f={(4;k),(2;5k),(7;2k^2+1),(4;2k-1)}",
    "opciones": [
      "6",
      "8",
      "9",
      "11"
    ],
    "respuesta": "9"
  },
  {
    "pregunta": "Calcule el rango de la función f={(1;b),(1;b^2-2),(11;2),(-1;3)}",
    "opciones": [
      "{3}",
      "{-1;2;3}",
      "{-1;3}",
      "{2;3}"
    ],
    "respuesta": "{-1;2;3}"
  },
  {
    "pregunta": "Que tipo de función es f(x)=|x+2|+|x-2|",
    "opciones": [
      "Par",
      "Impar",
      "Mixta",
      "Ninguna"
    ],
    "respuesta": "Par"
  },
  {
    "pregunta": "Si P(x+4)=8x-1, hallar P(7)",
    "opciones": [
      "11",
      "55",
      "23",
      "25"
    ],
    "respuesta": "23"
  },
  {
    "pregunta": "La expresión: 'el duplo de un número, aumentado en 5' puede corresponder a:",
    "opciones": [
      "2x+5",
      "2(x+5)",
      "(x+5)(x+5)",
      "x+5x"
    ],
    "respuesta": "2x+5"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de la función dada por: (x+4)/(x+12), es:",
    "opciones": [
      "Reales",
      "x<-4 o x>-12",
      "x-12 o x>-12",
      "x<-12"
    ],
    "respuesta": "x-12 o x>-12"
  },
  {
    "pregunta": "El grado absoluto del término independiente de un polinomio, es:",
    "opciones": [
      "3",
      "2",
      "1",
      "0"
    ],
    "respuesta": "0"
  },
  {
    "pregunta": "Una expresión algebraica compuesta por dos términos, recibe el nombre de:",
    "opciones": [
      "Monomio",
      "Binomio",
      "Trinomio",
      "Cuatrinomio"
    ],
    "respuesta": "Binomio"
  },
  {
    "pregunta": "Una expresión algebraica compuesta por tres términos, recibe el nombre de:",
    "opciones": [
      "Monomio",
      "Binomio",
      "Trinomio",
      "Cuatrinomio"
    ],
    "respuesta": "Trinomio"
  },
  {
    "pregunta": "Los polinomios que tienen todos sus términos incluyendo el término independiente, se denominan",
    "opciones": [
      "Completos",
      "Numéricos",
      "Homogéneos",
      "Ordenados"
    ],
    "respuesta": "Completos"
  },
  {
    "pregunta": "Los polinomios cuyos coeficientes en sus términos son letras, se denominan",
    "opciones": [
      "Heterogéneos",
      "Numéricos",
      "Mixtos",
      "Literales"
    ],
    "respuesta": "Literales"
  },
  {
    "pregunta": "Los polinomios, donde todos sus términos tienen el mismo grado absoluto, se denominan",
    "opciones": [
      "Heterogéneos",
      "Homogéneos",
      "Ordenados",
      "Desordenados"
    ],
    "respuesta": "Homogéneos"
  },
  {
    "pregunta": "Dos términos algebraicos son semejantes cuando",
    "opciones": [
      "Tienen el mismo coeficiente y la misma variable",
      "Tienen diferente coeficiente y diferente variable",
      "Tienen diferente coeficiente y la misma variable",
      "Tienen el mismo coeficiente y diferente variable"
    ],
    "respuesta": "Tienen diferente coeficiente y la misma variable"
  },
  {
    "pregunta": "El rango o recorrido de una función, es conjunto formado por:",
    "opciones": [
      "Todas las primeras componentes de los pares ordenados que conforman la función",
      "Todas las segundas componentes de los pares ordenados que conforman la función",
      "Todos los elementos del conjunto de partida",
      "Todos los elementos del conjunto de llegada"
    ],
    "respuesta": "Todas las segundas componentes de los pares ordenados que conforman la función"
  },
  {
    "pregunta": "El dominio de una función es conjunto formado por:",
    "opciones": [
      "Todas las primeras componentes de los pares ordenados que conforman la función",
      "Todas las segundas componentes de los pares ordenados que conforman la función",
      "Todos los elementos del conjunto de partida",
      "Todos los elementos del conjunto de llegada"
    ],
    "respuesta": "Todas las primeras componentes de los pares ordenados que conforman la función"
  },
  {
    "pregunta": "Función lineal es la que cumple con:",
    "opciones": [
      "Tener la variable x de primer grado",
      "Tener la variable y de primer grado",
      "Tener la variable x de primer grado y no tener la variable y",
      "Tener las dos variables, independiente y dependiente, de primer grado"
    ],
    "respuesta": "Tener las dos variables, independiente y dependiente, de primer grado"
  },
  {
    "pregunta": "Función cuadrática es la que cumple con:",
    "opciones": [
      "Tener la variable x de primer grado",
      "Tener las variables de segundo grado grado",
      "Tener la variable independiente de segundo grado y la variable dependiente de primer grado",
      "Tener la variable independiente de primer grado y la variable dependiente de segundo grado"
    ],
    "respuesta": "Tener la variable independiente de segundo grado y la variable dependiente de primer grado"
  },
  {
    "pregunta": "El Producto Cartesiano corresponde a:",
    "opciones": [
      "El conjunto de pares ordenados",
      "El conjunto de pares desordenados",
      "El conjunto de relaciones binarias",
      "El conjunto de puntos en el plano cartesiano"
    ],
    "respuesta": "El conjunto de puntos en el plano cartesiano"
  },
  {
    "pregunta": "El eje de las abscisas hace referencia al",
    "opciones": [
      "Eje X",
      "Eje Y",
      "Conjunto de Partida",
      "Conjunto de Llegada"
    ],
    "respuesta": "Eje X"
  },
  {
    "pregunta": "El eje de las ordenadas hace referencia al",
    "opciones": [
      "Eje X",
      "Eje Y",
      "Conjunto de Partida",
      "Conjunto de Llegada"
    ],
    "respuesta": "Eje Y"
  },
  {
    "pregunta": "Sean los conjuntos A y B, el producto cartesiano se denota como",
    "opciones": [
      "A+B",
      "AxB",
      "A*B",
      "AB"
    ],
    "respuesta": "AxB"
  },
  {
    "pregunta": "El Dominio de una función hace referencia al:",
    "opciones": [
      "Conjunto de Partida",
      "Conjunto de Llegada",
      "Conjunto de las Imágenes",
      "Conjunto Final"
    ],
    "respuesta": "Conjunto de Partida"
  },
  {
    "pregunta": "El Rango de una función hace referencia al:",
    "opciones": [
      "Conjunto de Partida",
      "Conjunto de las Imágenes",
      "Conjunto Inicial",
      "Conjunto de Salida"
    ],
    "respuesta": "Conjunto de las Imágenes"
  },
  {
    "pregunta": "El Rango de una función, también es conocido como:",
    "opciones": [
      "Preimagen",
      "Recorrido",
      "Imagen Inversa",
      "Conjunto de Definición"
    ],
    "respuesta": "Recorrido"
  },
  {
    "pregunta": "Seleccione la proposición falsa.",
    "opciones": [
      "La curva de la función tiende a aproximarse continuamente a una asíntota",
      "Las asíntotas son consideradas líneas rectas",
      "A medida que se extiende indefinidamente, la distancia entre la curva de la función y la asíntota tiende a cero",
      "Las asíntotas son consideradas líneas curvas"
    ],
    "respuesta": "Las asíntotas son consideradas líneas rectas"
  },
  {
    "pregunta": "Dada la función f={(-4,-1),(0,-4),(1,4),(4,8)}, ¿Cuál es el dominio de f?",
    "opciones": [
      "Dom(f)={-4,0,1,4}",
      "Dom(f)={-1,-4,4,8}",
      "Dom(f)={-4,4}",
      "Dom(f)={-4,4,8}"
    ],
    "respuesta": "Dom(f)={-4,0,1,4}"
  },
  {
    "pregunta": "Dada la función g={(-9,1),(0,-1),(6,0),(3,-3),(-3,6)}, Cuál es el dominio de g?",
    "opciones": [
      "Dom(g)={-3,-1,0,1,6}",
      "Dom(g)={-9,0,3,6}",
      "Dom(g)={-9,-3,0,6}",
      "Dom(g)={-9,-3,0,6,3}"
    ],
    "respuesta": "Dom(g)={-9,-3,0,6,3}"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo es posible convertir un producto de dos logaritmos en uno solo?",
    "opciones": [
      "Cuando la base de uno de ellos sea igual al argumento del otro.",
      "Cuando los logaritmos tengan la misma base.",
      "Cuando los logaritmos tengan el mismo argumento.",
      "Cuando los logaritmos sean decimales."
    ],
    "respuesta": "Cuando la base de uno de ellos sea igual al argumento del otro."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo es posible convertir el cociente de dos logaritmos en uno solo?",
    "opciones": [
      "Cuando la base de uno de ellos sea igual al argumento del otro.",
      "Cuando los logaritmos tengan la misma base.",
      "Cuando los logaritmos tengan el mismo argumento.",
      "Cuando los logaritmos sean decimales."
    ],
    "respuesta": "Cuando los logaritmos tengan la misma base."
  },
  {
    "pregunta": "Indique que característica no es propia de una función exponencial elemental.",
    "opciones": [
      "El dominio de todas las funciones exponenciales son todos los números reales.",
      "El rango de todas las funciones exponenciales son los números reales positivos.",
      "Todas las funciones exponenciales, cortan al eje de las Y en el punto (0,1).",
      "Toda función exponencial es creciente."
    ],
    "respuesta": "Toda función exponencial es creciente."
  },
  {
    "pregunta": "Indique que característica no es propia de una función logaritmica básica.",
    "opciones": [
      "El dominio de estas funciones son los reales positivos.",
      "El rango son todos los números reales.",
      "Toda función logaritmica es creciente.",
      "Todas las funciones cortan al eje de las X en el punto (1;0)."
    ],
    "respuesta": "Toda función logaritmica es creciente."
  },
  {
    "pregunta": "Según las propiedades de los logaritmos a que equivale una diferencia de logaritmos.",
    "opciones": [
      "Logaritmo de un producto.",
      "Logaritmo de un cociente.",
      "Logaritmo de una suma.",
      "Logaritmo de una diferencia."
    ],
    "respuesta": "Logaritmo de un cociente."
  },
  {
    "pregunta": "Según las propiedades de los logaritmos a que equivale una suma de logaritmos.",
    "opciones": [
      "Logaritmo de un producto",
      "Logaritmo de un cociente",
      "Logaritmo de una suma",
      "Logaritmo de una diferencia"
    ],
    "respuesta": "Logaritmo de un producto"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo se podría resolver una ecuación logaritmica por métodos analíticos?",
    "opciones": [
      "Solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función logaritmica y en el otro miembro una constante u otra función logarítmica.",
      "Solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función logarítmica y en el otro miembro cualquier tipo de función.",
      "Solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función logarítmica y en el otro miembro una función exponencial.",
      "Solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función logarítmica y en el otro miembro una función trigonométrica."
    ],
    "respuesta": "Solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función logaritmica y en el otro miembro una constante u otra función logarítmica."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo se podría resolver una ecuación exponencial por métodos analíticos?",
    "opciones": [
      "solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función exponencial y en el otro miembro una constante u otra función exponencial.",
      "solo si solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función exponencial y en el otro miembro cualquier tipo de función.",
      "solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función exponencial y en el otro miembro una función logaritmica.",
      "solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función exponencial y en el otro miembro una función trigonométrica."
    ],
    "respuesta": "solo si al simplificar se obtiene de un miembro de la ecuación una función exponencial y en el otro miembro una constante u otra función exponencial."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuál de las siguientes proposiciones no es verdadera.",
    "opciones": [
      "La función exponencial no tiene simetría.",
      "La función exponencial tiene por asíntota horizontal el eje x.",
      "La función exponencial tiene por asíntota vertical el eje y.",
      "La función exponencial puede ser creciente o decreciente dependiendo del valor de su base."
    ],
    "respuesta": "La función exponencial tiene por asíntota vertical el eje y."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuál de las siguientes proposiciones no es verdadera.",
    "opciones": [
      "La función logarítmica no tiene simetría.",
      "La función logaritmica tiene por asíntota horizontal el eje x.",
      "La función logaritmica tiene por asíntota vertical el eje y.",
      "La función logarítmica puede ser creciente o decreciente dependiendo del valor de su base."
    ],
    "respuesta": "La función logaritmica tiene por asíntota horizontal el eje x."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuál de las siguientes proposiciones es verdadera.",
    "opciones": [
      "Si en la función exponencial su base es mayor a 2 la función es decreciente.",
      "Si en la función exponencial su base es mayor a 2 la función es creciente.",
      "La gráfica de la función exponencial corta el eje x en 1.",
      "La gráfica de la función exponencial corta el eje y en -1."
    ],
    "respuesta": "Si en la función exponencial su base es mayor a 2 la función es creciente."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuál de las siguientes proposiciones es verdadera.",
    "opciones": [
      "Si en la función logarítmica su base es mayor a 2 la función es decreciente.",
      "Si en la función logarítmica su base es mayor a 2 la función es creciente.",
      "La gráfica de la función logaritmica corta el eje y en 1.",
      "La gráfica de la función logaritmica corta el eje x en -1."
    ],
    "respuesta": "Si en la función logarítmica su base es mayor a 2 la función es creciente."
  },
  {
    "pregunta": "Indique que tipo de estructura algebraica es el conjunto de los números naturales sin el cero y con la operación suma:",
    "opciones": [
      "grupo",
      "semigrupo",
      "monoide",
      "anillo"
    ],
    "respuesta": "semigrupo"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué axioma indica que a=a?",
    "opciones": [
      "Transitivo",
      "Reflexivo",
      "Simétrico",
      "Uniforme"
    ],
    "respuesta": "Reflexivo"
  },
  {
    "pregunta": "Indique el orden correcto en el que se debe realizar operaciones con números reales.",
    "opciones": [
      "Potenciación y radicación, multiplicación y división, sumas y restas.",
      "Sumas y restas, potenciación y radicación, multiplicación y división.",
      "Potenciación y radicación, sumas y restas, multiplicación y división.",
      "Multiplicación y división, potenciación y radicación, sumas y restas."
    ],
    "respuesta": "Potenciación y radicación, multiplicación y división, sumas y restas."
  },
  {
    "pregunta": "Todo número real 'b' elevado al exponente cero es igual a",
    "opciones": [
      "0",
      "1",
      "no está definido",
      "falta condicionar b"
    ],
    "respuesta": "falta condicionar b"
  },
  {
    "pregunta": "Cero elevado a cualquier número real 'b' es igual a",
    "opciones": [
      "0",
      "1",
      "no está definido",
      "falta condicionar b"
    ],
    "respuesta": "falta condicionar b"
  },
  {
    "pregunta": "Indique que propiedad del signo sumatorio es correcta:",
    "opciones": [
      "La suma del producto de una constante K por una variable es igual a n veces la constante K.",
      "La sumatoria hasta n de un constante K es igual a K veces la sumatoria.",
      "La sumatoria de una suma es igual a la suma de cada sumatoria de cada término.",
      "La sumatoria de un producto es igual al producto de cada sumatorio de cada término."
    ],
    "respuesta": "La sumatoria de una suma es igual a la suma de cada sumatoria de cada término."
  },
  {
    "pregunta": "Indique que propiedad del signo sumatorio es incorrecta:",
    "opciones": [
      "La suma del producto de una constante K por una variable es igual a K veces la sumatoria.",
      "La sumatoria hasta n de un constante K es igual a n veces la constante K.",
      "La sumatoria de una suma es igual a la suma de cada sumatoria de cada término.",
      "La sumatoria de un producto es igual al producto de cada sumatorio de cada término."
    ],
    "respuesta": "La sumatoria de un producto es igual al producto de cada sumatorio de cada término."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuando el principio de inducción matemática es aplicable",
    "opciones": [
      "Para demostrar que una expresión que involucre una variable es verdadera para todo valor entero positivo de la variable.",
      "Para demostrar que una expresión que involucre una variable es verdadera para todo valor entero de la variable.",
      "Para demostrar que una expresión que involucre una variable es verdadera para todo valor de la variable.",
      "Para demostrar que una expresión que involucre una variable es verdadera para todo valor irracional de la variable."
    ],
    "respuesta": "Para demostrar que una expresión que involucre una variable es verdadera para todo valor entero positivo de la variable."
  },
  {
    "pregunta": "Si en la potencia (x+a)^n, el valor de n es impar, entonces se cumple que:",
    "opciones": [
      "El desarrollo de la potencia tiene n-1 términos.",
      "El desarrollo de la potencia tiene n términos.",
      "El desarrollo de la potencia tiene 1 término medio.",
      "El desarrollo de la potencia tiene 2 términos medios."
    ],
    "respuesta": "El desarrollo de la potencia tiene 2 términos medios."
  },
  {
    "pregunta": "Si en la potencia (x+a)^n, el valor de n es par, entonces se cumple que:",
    "opciones": [
      "El desarrollo de la potencia tiene n-1 términos.",
      "El desarrollo de la potencia tiene n términos.",
      "El desarrollo de la potencia tiene 1 término medio.",
      "El desarrollo de la potencia tiene 2 términos medios."
    ],
    "respuesta": "El desarrollo de la potencia tiene 1 término medio."
  },
  {
    "pregunta": "Para todo a y b elementos del conjunto de los reales, si se eleva al cuadrado a>b",
    "opciones": [
      "siempre se mantiene el sentido de la desigualdad.",
      "siempre cambia el sentido de la desigualdad.",
      "siempre mantiene el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son positivos.",
      "siempre mantiene el sentido de la desigualdad si a es negativo."
    ],
    "respuesta": "siempre mantiene el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son positivos."
  },
  {
    "pregunta": "Para todo a y b elementos del conjunto de los reales, si se eleva al cubo a>b",
    "opciones": [
      "siempre se mantiene el sentido de la desigualdad.",
      "siempre cambia el sentido de la desigualdad.",
      "siempre mantiene el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son positivos.",
      "siempre cambia el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son negativos."
    ],
    "respuesta": "siempre se mantiene el sentido de la desigualdad."
  },
  {
    "pregunta": "Para todo a y b elementos del conjunto de los reales, si se eleva al cuadrado a<b",
    "opciones": [
      "siempre se mantiene el sentido de la desigualdad.",
      "siempre cambia el sentido de la desigualdad.",
      "siempre cambia el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son positivos.",
      "siempre cambia el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son negativos."
    ],
    "respuesta": "siempre cambia el sentido de la desigualdad si y solo si a y b son negativos."
  },
  {
    "pregunta": "Para todo a,b y c elementos del conjunto de los reales, si a<b se cumple que:",
    "opciones": [
      "a+c>b+c",
      "a+c<b+c",
      "a<b+c",
      "a+c<b"
    ],
    "respuesta": "a+c<b+c"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué condición deben cumplir los coeficientes a y b de la inecuación ax+b>0, para que el conjunto solución sea vacío?",
    "opciones": [
      "a=0 y b cualquier número real.",
      "a=0 y b cualquier número real positivo.",
      "a=0 y b cualquier número real negativo.",
      "b=0 y a cualquier número real."
    ],
    "respuesta": "a=0 y b cualquier número real negativo."
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué condición deben cumplir los coeficientes a y b de la inecuación ax+b>0, para que el conjunto solución sea todos los reales?",
    "opciones": [
      "a=0 y b cualquier número real.",
      "a=0 y b cualquier número real positivo.",
      "a=0 y b cualquier número real negativo.",
      "b=0 y a cualquier número real."
    ],
    "respuesta": "a=0 y b cualquier número real positivo."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo la inecuación ax^2+bx+c>0, tiene por conjunto solución todos los reales?",
    "opciones": [
      "si al analizar el discriminante es negativo.",
      "cuando al analizar el discriminante es positivo.",
      "cuando al analizar el discriminante es negativo y el coeficiente a es positivo.",
      "cuando al analizar el discriminante es negativo y el coeficiente a es negativo."
    ],
    "respuesta": "cuando al analizar el discriminante es negativo y el coeficiente a es positivo."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo la inecuación ax^2+bx+c>0, tiene por conjunto solución vacío?",
    "opciones": [
      "si al analizar el discriminante es negativo.",
      "cuando al analizar el discriminante es positivo.",
      "cuando al analizar el discriminante es negativo y el coeficiente a es positivo.",
      "cuando al analizar el discriminante es negativo y el coeficiente a es negativo."
    ],
    "respuesta": "cuando al analizar el discriminante es negativo y el coeficiente a es negativo."
  },
  {
    "pregunta": "El valor absoluto de dos números reales diferentes, puede ser igual",
    "opciones": [
      "No, el valor absoluto de un número es único.",
      "Si, siempre y cuando los números reales se diferencien solo en el signo.",
      "Si, siempre y cuando los números reales sean positivos.",
      "Si, siempre y cuando los números reales sean negativos."
    ],
    "respuesta": "Si, siempre y cuando los números reales se diferencien solo en el signo."
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuándo el cuadrado del valor absoluto de un número real es igual al cuadrado de dicho número real?",
    "opciones": [
      "Siempre que el número sea negativo.",
      "Siempre que el número sea positivo.",
      "Se cumple para todo número real.",
      "Siempre que el número sea entero."
    ],
    "respuesta": "Se cumple para todo número real."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuando es verdadera la igualdad: |a+b|=|a|+|b|.",
    "opciones": [
      "Cuando a y b son números reales negativos.",
      "Cuando a es un número real negativo y b es un número real positivo.",
      "Cuando a es un número real positivo y b es un número real negativo.",
      "Nunca se puede cumplir dicha expresión."
    ],
    "respuesta": "Cuando a y b son números reales negativos."
  },
  {
    "pregunta": "Indique cuando es verdadera la igualdad: |a+b|=|a|+|b|.",
    "opciones": [
      "Cuando a y b son números reales positivos.",
      "Cuando a es un número real negativo y b es un número real positivo.",
      "Cuando a es un número real positivo y b es un número real negativo.",
      "Nunca se puede cumplir dicha expresión."
    ],
    "respuesta": "Cuando a y b son números reales positivos."
  },
  {
    "pregunta": "Indique porque la solución de la inecuación |x-b|<-b, donde b es un real positivo, es el conjunto vacío.",
    "opciones": [
      "Debido a que -b es un número real.",
      "Por definición, ya que el valor absoluto de todo numero real es mayor o igual que cero.",
      "Debido a que es una inecuación lineal.",
      "Denido a que la forma lineal x-b tiene un cero en b."
    ],
    "respuesta": "Por definición, ya que el valor absoluto de todo numero real es mayor o igual que cero."
  },
  {
    "pregunta": "Indique porque la solución de la inecuación |x-b|>-b donde b es un real positivo, es el conjunto de los números reales.",
    "opciones": [
      "Debido a que -b es un número real.",
      "Por definición, ya que el valor absoluto de todo numero real es mayor o igual que cero.",
      "Debido a que es una inecuación lineal.",
      "Denido a que la forma lineal x-b tiene un cero en b."
    ],
    "respuesta": "Por definición, ya que el valor absoluto de todo numero real es mayor o igual que cero."
  }
]
